美啟動引渡程序 孟晚舟可囚30年 華反斥加國濫用條約 促撤逮捕令

2019年01月23日

美啟動引渡程序 孟晚舟可囚30年
華反斥加國濫用條約 促撤逮捕令

加拿大駐美大使證實美國將啟動引渡孟晚舟到美受審的程序。美聯社

【華為風暴】華為太子女兼副董事長孟晚舟難逃引渡美國受審。加媒引述加國駐美大使麥克諾頓（David MacNaughton）透露，美國已通知加拿大政府，將會啟動把孟晚舟引渡至美國受審的程序。中國外交部反斥加拿大濫用雙邊引渡條約，強烈敦促撤銷對孟晚舟的逮捕令。有熟悉法律人士指，若孟在美國審訊罪成，最高可判30年監禁。

美國最遲須於本月30日提出引渡，中國官媒《環球時報》日前才說美方沒有迅速提出引渡申請，總體上反映了「美方在猶豫」。引渡的死線將屆，加媒《環球郵報》昨訪問麥克諾頓，他透露美國已向加拿大表示將申請孟晚舟引渡至美國受審，但他沒透露美國何時提出申請。在訪問中，麥克諾頓透露他曾向美國投訴：「我不喜歡見到我們的國民被懲罰，孟晚舟違反美國法律，但我們及國民卻承受中國的報復。」他又向美國表明，加拿大國內擔心特朗普利用孟晚舟案作為中美貿易談判的籌碼，美國已向他表明沒這一回事。

相關新聞：知識產權談判沒進展特朗普：中國不要再玩了

杜魯多盼獲盟友支持抗華

美國著名律師利希特曼（Jeffrey Lichtman）說：「他們（美國）通常會等到最遲才會提交申請，他們通常會用盡60日。要在外國拘捕一個人須動用大量資源。（美國）會向外國提出引渡要求，但然後就不跟進嗎？我可以打賭他們會提交申請。」若美國提出申請，美國會向加拿大政府及孟晚舟的律師提供案情及證據，加拿大司法部將授權法院處理，但研究美加引渡條例的加拿大律師Gary Botting指：「過往超過九成的美國引渡申請都會獲批，但司法部會看孟的罪行若在加拿大觸犯，會否同樣須接受審訊。」

他又指，孟的律師有權推翻美國的證據並提出上訴，相信要再多花數月才有最終結果，但他強調：「除非證人死亡，否則過往極少數案例能成功。」有熟悉法律人士指，若孟在美國審訊罪成，偽造文書或欺騙銀行等罪名，最高可判30年監禁。

加拿大廣播公司（CBC）透露，總統杜魯多希望獲得盟友支持對抗中國，近日共打了九次電話，曾致電給美國總統特朗普、聯合國秘書長古特雷斯、德國總理默克爾，以及歐洲理事會主席圖斯克等。加拿大外長方慧蘭則與美國國務卿蓬佩奧、英國外交大臣侯俊偉、澳洲外長、捷克外長等人進行了11次電話會談。各國圍堵下，華為董事長梁華昨出席瑞士達沃斯經濟論壇亦顯善意，他願意邀請外國專家學者視察華為的實驗室及設施，以及其他商業過程。華為回應指，公司遵守業務所在國的所有適用法律法規，包括聯合國、美國和歐盟適用的出口管制和制裁法律法規，希望美國和加拿大政府能早日還孟晚舟自由。

官媒指美方不太積極引渡

外交部發言人華春瑩指，孟晚舟案不是普通司法案件，加方任意濫用加美之間的雙邊引渡條約，嚴重侵犯中國公民的安全和合法權益。她指「我們也強烈敦促美方立即糾正錯誤，撤銷對孟晚舟的逮捕令，不向加方提出正式引渡要求」。

華春瑩又直斥加拿大爭取外國盟友支持，只屬「虛張聲勢」，無助解決問題。官媒《環球時報》昨發表社論，仍相信「美方顯然對引渡孟晚舟不太積極，它在拖」，又說：「中國的國家實力又遠強於加拿大，加方希望中國接受它強加給北京的邏輯，它在法律和道義上過於自戀，既誤讀世界，也高估自己。」

《環球時報》/路透社

相關新聞：逾百學者前外交官聯署 促習放兩加公民

下一則
下一則
知識產權談判沒進展 特朗普：中國不要再玩了

知識產權談判沒進展特朗普：中國不要再玩了
逾百學者前外交官聯署 促習放兩加公民
【華為危機】美啟動引渡孟晚舟程序 《環時》怒轟：中國遠比加國強大
【華為危機】加外長：無要求美放棄引渡孟晚舟 反對事件政治化
【中加角力】魁北克市長取消訪華 中國使館：加方製造恐慌氣氛

除非證人死亡，否則過往極少數案例能成功。

蝗國班友開始真係急
而家發晒矛
浸浸真係識玩
等睇條賊婆比人送去美國

對中共要以其人之道，唔洗講咩法律條約，夾硬黎就ok

自己唔講法律精神，但要求人地要有

不嬲強国都係輸打贏要
龍門任佢搬，好處盡拎

判人死刑咁開心丫嘛

中共齋講唔撚做野, 美加唔撚同你口舌之爭, 一出招打撚到你中共KO

好睇

佢大把錢不停上訴分分鐘拖幾年

完全封鎖條愛黨愛支先